{"title": "Hỏi đáp: Sữa mẹ", "question": "Bác sĩ ơi cho em hỏi !Con em vẫn bú sữa mẹ nhưng do sữa em loãng và nóng nên bé không sổ sữa … Bác sĩ có cách nào giúp sữa em đặt và mát không ạ … Bác sĩ tư vấn giúp em", "answer": "Em Tuyết Vân thân mến,,Không có chuyện sữa mẹ nóng hay mát, sữa mẹ cuối nguồn sẽ đặc và đục hơn sữa mẹ đầu nguồn. Vì sữa mẹ đầu nguồn nước sẽ nhiều hơn, lượng đường nhiều hơn sữa cuối nguồn. Nên khi trẻ bú mẹ, vừa bú vừa ngủ vẫn duy trì cho trẻ bú đến cạn nguồn sữa cuối. Cho trẻ bú mẹ thì bú lần lượt từng vú một, không có sữa nào tốt bằng sữa mẹ cả. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-me-32463/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng đi ngoài nhiều", "question": "Bé trai của em 4 tháng tuổi nặng 6,8kg dài 67cm, lúc sinh là 2,8kg dài 50cm. 3 tháng đầu bé bú sữa mẹ lẫn sữa ngoài, hiện tại bé bú ngoài hoàn toàn (mẹ ít sữa rồi mất dần). 1 ngày bé bú khoảng 850-1050ml sữa chia làm 8 cử. Từ khi sinh đến giờ bé đi ngoài mỗi ngày 1-2 lần phân mềm màu xanh hoặc vàng, mỗi lần rất nhiều như người lớn. Đi tiểu cũng nhiều, ngày làm ướt 8 miếng tả giấy. Bác sĩ cho em hỏi bé đi ngoài như vậy có vấn đề gì không? Đó giờ bé không bị vấn đề gì về sức khoẻ. Chỉ có 1 lần cả nhà bị bệnh cảm bé cũng bị lây nhưng lại khỏi sớm nhất mặc dù không dùng thuốc như người lớn.", "answer": "Em Hằng thân mến,,Con em tăng cân và chiều cao như trên là đạt chuẩn, vì theo lý thuyết trẻ tròn 6 tháng thì có cân nặng sẽ tăng gấp đôi lúc sanh. 6 tháng đầu trẻ bú mẹ thì có nhiều kháng thể từ người mẹ truyền sang con nên sẽ ít bệnh, hoặc mắc bệnh sẽ rất mau hết. Sau 6 tháng, kháng thể sẽ cạn dần và trẻ bắt đầu ăn dặm thêm thức ăn khác ngoài sữa mẹ, trẻ vận động nên tiêu hao năng lượng nhiều. Sau 6 tháng, sữa mẹ không tăng thêm được nữa, trẻ sẽ tăng cân chậm và tần suất mắc bệnh sẽ tăng lên. Vì thế giai đoạn này, trẻ sẽ được chăm sóc tích cực hơn để phòng suy dinh dưỡng ở tuổi nhũ nhi. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-di-ngoai-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 14 ngày bị uốn mình", "question": "Thưa bác sĩ em sinh mổ ở tuần thứ 38 do em bé bị quấn cổ 2 vòng với thiếu nước ối, tuần đầu ở bệnh viện bé không có biểu hiện uốn mình từ khi về nhà bé ngủ cũng như thức 3,4 phút lại uốn mình đỏ người lên và thành tiếng, với ăn bú no cũng như đói bụng có tiếng sôi ở bụng. Vậy bác sĩ cho em hỏi bé nhà em như vậy có phải bị thiếu canci không ạ? Và bác sĩ tư vấn cho em tên thuốc cần bổ sung. Em cám ơn.", "answer": "Em Việt Chinh thân mến,,Con em mổ lúc 38 tuần cũng tạm đủ tháng, để giảm tình trạng uốn mình, em nên duy trì sữa mẹ và phơi nắng sáng từ 15-20 phút/ ngày. Khi phơi nắng thì che mắt bé và cởi hết quần áo thì mới tận dụng đầy đủ ánh sáng mặt trời.,Ruột sôi là do trung bình 1 phút có 6-8 nhu ruột là bình thường nên em yên tâm. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-14-ngay-bi-uon-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung nước cho trẻ sinh non", "question": "Xin chào các bác sĩ!Hai bé nhà em sinh hơn 34 tuần, mỗi bé được 1,7kg. Cho đến giờ bé đã được 20 ngày, vẫn đang bú sữa mẹ hoàn toàn, có tăng cân, bú và ngủ tốt. Em không cho bé uống thêm nước vì có thông tin rằng bé bú sữa mẹ không cần thêm nước. Tuy nhiên môi và da bé có vẻ khô. Nhất là thời tiết nóng nên bé đổ mồ hôi nhiều. Như vậy có phải bé bị thiếu nước và cần cho uống thêm nước hay không? Rất cảm ơn các bác sĩ đã dành thời gian tư vấn!", "answer": "Em Ngọc Hạnh mến,,Con em sanh non, nhẹ  cân và em đã cho bú sữa mẹ hoàn toàn là rất tốt, vì không có sữa công thức nào tốt bằng sữa mẹ. Thành ph ần s ữa mẹ chứa 80%  là nước, 20% phần còn lại l à đạm, béo, đường, vitamin và khoáng chất.,Em nên cho trẻ bú mẹ hoàn toàn và không sợ bị thiếu nước, chỉ cần cho trẻ bú mẹ nhiều lần cung cấp đầy đủ nước và chất dinh dưỡng.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-nuoc-cho-tre-sinh-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi phân lỏng, nhày, lên cân chậm", "question": "Bé gái 3 tháng tuổi sinh mổ 3.6 ký.Em cho bé bú mẹ hoàn toàn, 7 ngày đầu em chưa có sữa nên cho bé bú sữa ngoài. Sau do bé mẹ hoàn toàn bé lại đi phân lỏng, nước nhiều, nhày nhớt như nước mũi. tháng đầu bé tăng 600gr, tháng 2 bé tăng 800gr, tháng 3 tăng 500gr. 3 tháng 5.5 ký. Giờ em phải làm sao?", "answer": "Chào em Thu Nga,,Em tiếp tục duy trì nuôi con bằng sữa mẹ vì không có loại sữa công thức nào tốt bằng sữa mẹ. Sữa mẹ giúp trẻ chống được bệnh nhiễm trùng, có đầy đù và cân bằng chất dinh dưỡng, có nhiều đạm quý dễ tiêu giúp ruột bé tiêu hóa và trưởng thành nhanh. Sauk hi bé tròn 6 tháng, cân nặng sẽ tăng gấp đôi so với lúc mới sanh là đạt chuẩn. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-phan-long-nhay-len-can-cham/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng bú", "question": "Co em hỏi,con em được 11tháng, đã bỏ bú mẹ hồi 3th, bú bình bình thường, gần tháng nay bé không chịu bú nữa. Có ép cỡ nào cũng chỉ khoản 200-300ml/ngay. Bé đói nhưng k bú.giờ em không biết phải làm sao.có nên cho bé uong men và vitamin nào không ạ", "answer": "Em Nhan thân mến,,Trẻ 11 tháng nếu tổng lượng mỗi ngày 300ml, không ăn thêm cháo, bột hay thức ăn khác thì trẻ thiếu năng lượng rất nhiều. Em nên đến Bệnh viện Từ Dũ khu M tham gia lớp ăn dặm để biết cách nấu cháo cho con và dùng thuốc cho trẻ phải có sự chỉ định của bác sĩ nhi khoa.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-bu-32379/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ nhe cân và chích ngừa viêm gan", "question": "Thân Em bị viêm gan dương tính. Lúc sanh bé được chích 2 mũi huyết thanh tại bệnh viện. Sau 2 tháng và 4 tháng có cần chích thêm không ah. Hay như vậy là đủ rồi. Bé sanh nhẹ cân 2100gram. Lúc sanh em không có sửa. Xuất viện về nhà cũng rất ít nên bé không chịu bú mẹ. Em vắt sữa cho bé bú và thêm sữa công thức. Nay tập thì bé chịu ti mẹ xíu rồi nhả ra. Em sợ tập bú mẹ thì bé không đủ lượng sửa. Vắt thì sợ mất sửa sau vài tháng vì sửa mẹ ít quá. Em nên tập bé ti mẹ để kích thích hay vắt sữa tiếp tục ah. Cảm ơn", "answer": "Em Ngọc Ly thân mến,,Tiêm ngừa VGB phải theo phác đồ điều trị của bệnh viện phải tiêm 01 năm sau. Cách đơn giản nhất để tăng nguồn sữa mẹ là tinh thần phải thoải mái, tự tin là mình đủ sữa nuôi con, mẹ ăn uống bồi dưỡng đầy đủ, vận động vừa sức, cho trẻ ngậm bắt vú đúng cách, trẻ bú mẹ trực tiếp nhiều lần từ 7- 8 lần/ngày. Khi trẻ bú mẹ sẽ kích thích bà mẹ tiết ra oxytorin nội sinh co bóp tuyến vú tống sữa, đồng thời cũng tiết ra chất prolactin để tạo sữa nhiều hơn khi cho trẻ bú. Mỗi lần bú một bên vú, còn một bên vú lần sau sữa sẽ tạo lại nhiều hơn, đồng thời dự phòng viêm tắc tuyến vú, abces vú. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-nhe-can-va-chich-ngua-viem-gan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng rưỡi tự nhiên lười bú, châm tăng cân", "question": "Em chào bác sĩ, Bé trai nhà em 3 tháng rưỡi, 7.1kg. lúc sinh 2.9kg. Bé bú cả mẹ và sữa ngoài, chủ yếu là sữa ngoài vì mẹ còn rất ít sữa. Tự nhiên gần 1 tháng nay, bé không thích bú bình nữa, để đói lắm mới bú, 3-5 tiếng mới bú, mỗi lần có khi được 120ml (khi ngủ), còn thức thì khoảng 60-90ml lại không bú nữa. Một ngày bú được khoảng 500-600ml sữa. mà cả tháng nay lên được có 100gr. Tối ngủ thì trằn trọc hay khóc vì đói cả đêm, cứ 1 tiếng lại dậy khóc, cho bú bình thì không chịu bú, mà mẹ thì hết sữa. Mỗi ngày em cho uống 1 giọt vitamin D3, phơi nắng thường xuyên. Mà chân tay bé hay ra nhiều mồ hôi, và lạnh tay chân, vậy có sao không ạ. Em lo lắng quá, mong bác sĩ tư vấn giúpEm cám ơn bác", "answer": "Chào em,,Con em đã tăng cân quá mức, năng lượng dự trữ đã đủ, nên bé không cần dung nạp thêm nữa. Đó cũng là phản ứng của cơ thể với môi trường bên ngoài.,Hiện tại cân nặng con em bằng đứa trẻ 6 tháng, khi bé ngủ kém, đổ mồ hôi là do thường thiếu vi chất như: sắt, kẽm, canxi, Iode… Khi sử dụng thuốc cần có sự chỉ định của BS. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-ruoi-tu-nhien-luoi-bu-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng bú", "question": "Bs ơi cho em hỏi bé nhà em gần 2 tháng bé bú sữa ngoài từ khi mới sinh bé bú đêm trung bình 220ml/1 đêm nhưng 2 bữa nay bé làm biếng bú hẵng chỉ còn 120ml/1 đêm bs cho em hỏi bé có bị sao không và cách khắc phục tình trang này. Cám ơn Bs", "answer": "Em Phạm Trinh,,Giảm lượng sữa mỗi lần ½, bú có giảm. Nếu tăng số lần thì tổng lượng sữa trong ngày sẽ giảm đi. Để khắc phục tình trạng này đưa bé khám bác sĩ nhi khoa xem có bệnh tai mũi họng, mọc răng không và tăng số lần bú trong ngày và cộng tất cả lượng sữa trẻ bú trong ngày xem giảm bao nhiêu, có kế hoạch chăm sóc tích cực cho trẻ. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-bu-32349/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ị phân lỏng", "question": "Chào các bác sĩ Bác cho em hỏi con em sinh được gần 2 tháng. Bé bú mẹ hoàn toàn đi phân lỏng đôi luc nhầy có sủi bong bóng không biết là do đâu ah. Em cũng đã ăn kiêng các thức an về bò và sữa nhung cung không thấy đỡ. Bé hay vặn mình mỗi lần vặn hoạc xì hơi đều són phân ra vậy co sao không ah Bé sinh ra 3kg1 nhưng rất ít ngủ. Có ngày bé ngủ ban ngày chỉ 2h dù nhà thoáng va yên tĩnh. Bác cho em hỏi co cách nào khắc phục va ngu it như vậy thì có ảnh hưởng đến hệ thần kinh của bé không. Nếu muốn đi khám thì khám khoa nào ah vì bé sắp 2 tháng em muốn đăng ký chích ngừa ở từ dũ rồi khám cho bé luôn Mong bác sĩ trả lời các thắc mắc của em. Em cám ơn", "answer": "Em Phương Thảo,,Trẻ đi phân lỏng trong những tháng đầu sau sinh. Nếu trẻ vẫn chơi, bú và tăng cân được xem là bình thường. Để cho bé có giấc ngủ tốt, trẻ phải bú đủ no, giữa ấm trẻ, môi trường yên tĩnh. Khoa Sơ Sinh Bệnh viện Từ Dũ có tiêm ngừa và khám trước khi tiêm, bs sẽ cho thuốc bổ sung trong tình trạng ngủ ít và bổ sung thêm vitamin, khoáng chất nhằm dự phòng tình trạng thiếu vi chất ở trẻ sơ sinh và trẻ nhỏ. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-i-phan-long/"}
